推發泡膠山婆婆再現 網民責政府只顧起人工島

「冇錢做退保、嘥錢起個島」，施政報告提出「明日大嶼」填海計劃，外界估計造價隨時高達1萬億港元。有網民上載一張婆婆在街頭又推又拉發泡膠箱的圖片，反問政府是否寧要人工島，也不理人民。

網民NATALIE HUI在其Facebook上載圖片，稱是「網友前日拍攝到香港通菜街的一幕，香港政府長期拒絕推行全民退休保障，但卻是一件大白象大過一件大白象」。批評是不理人民卻要人工島的香港政府。

圖片所見，一名婆婆彎着腰在旺角鬧市以手推車推着發泡膠箱，發泡膠箱疊起來有兩個人般高，她身上又綁着一條紅繩，拉着另一座「發泡膠山」。東網去年亦曾報道該名婆婆的辛酸，一年過後，婆婆仍是艱辛地推兩座發泡膠山，相信是用來賣給商戶用以餬口。

有網民批評，政府「冇錢做退保，嘥錢起個島」；另有網民稱：「好多長者認為咁樣生活冇問題，更加唔會同政府反映畀壓力，亦都係令到政府肆無忌憚嘅主因之一。」另有網民謂，「可憐的香港老年一輩…獅子山下的家園似乎非其家…？ 睇見都心酸！」「反對賣港政府打劫香港庫房成萬億，起超級大白象人工島！對住香港老人家，打工仔，基層市民，叫佢投放多d資源在醫療，退休保障，教育就話無錢，成班9(狗)官都咁無恥。」

其實我就唔mind搞退休保障，不過前提係55歲或以上嗰啲拎左錢就要放棄提名權同埋投票權，我唔想佢地收左錢又投票俾民建聯班仆街陷家剷！